沈大師 2017 年財運玄機系列

2017年財運玄機系列

沈大師：港股6月見頂 宜急流勇退
2017/01/04 11:00

「丙申猴年」快將完結，即將踏入的「丁酉雞年」，人稱沈大師的訊匯證券行政總裁沈振盈表示，按五行分析，丁屬火、酉屬金，兩者均利好股市，顯示股市會有升浪，但丁火力量略不足。

未來一年港股都是靠內地資金「北水南調」幫助，但不可預期力度會太大，投資上要懂得在高位急流勇退。

整體上，他預期2017年上半年股市表現較好，全年高位料於6月出現，最遲7月會有見頂跡象。

沈大師預期雞年股市流年運程如下（按新曆）

2017年2月至2017年4月：見反覆，有機會試底。
2017年5月至2017年7月：有大升浪，高位料於6月出現，最遲7月亦見頂。
2017年8月至2017年10月：反覆向下走。
2017年11月至2018年1月：尋底格局。

三大投資建議
（1）以保守為原則，如能遇上高位謹記適時急流勇退。
（2）3月至4月為入市佳期。
（3）8月前走貨為上策。

2017年財運玄機系列

沈大師：2017年樓市真跌 小心假陽春
2017/01/05 10:01

人稱沈大師的訊匯證券行政總裁沈振盈之前預測猴年運程時，已預期香港樓市於2016年有開始回落的跡象，但真正大跌則見於2017年、2018年，尤其是「丁酉雞年」的立春八字中，不帶一點土，意味雞年會有比較急速的下跌情況。

全年而言，大師預計2017年樓市會出現「驚嚇現象」。以新曆計，2017年5月至7月，樓市仍能勉強有支持，但承接力明顯轉弱；到8月立秋後：因改行金水大運，土則無支持，所以樓市會急轉直下，料未來一年至一年半樓價至少跌30%至40%，但最大跌幅應會在2018年時發生。

注意事項
（1）2017年可能時而有些季節性因素令樓市出現少許好轉的假象，切勿輕舉妄動。
（2）受樓市下行影響，地產股及收租股表現都較不理想，股民應避免沾手這兩類型的股份。

2017年財運玄機系列

沈大師： 金價料大升 年初低吸等收成
2017/01/06 17:05

商品範圍廣泛，包括能源、金屬、農產品等，訊匯證券行政總裁沈振盈認為不能一概而論。正如他之前預測猴年商品市場時，曾呼籲要留意屬「火」的元素，例如油價會升，金屬類商品亦都會升。

不過，即將來臨的雞年，沈振盈預期商品市場情況有變，三大主流商品走勢預測如下：

（1）能源：大師預期油價波動不大，僅處每桶55美元左右水平徘徊。

（2）金屬：銅、鐵、鋁三者有升浪，5月至中秋期間為高峰；金價更料有急速上升之勢，建議投資者可於年初金價約每盎斯1,140美元或更低位時，可多儲黃金。

（3）農產品：只有首季是佳境，料其餘三季均無大作為

仆街，開地圖炮。

//已預期香港樓市於2016年有開始回落的跡象，但真正大跌則見於2017年、2018年//

屌你老味
師傅由2010年已經唱淡
原來2017年2018年先開始大跌

如果有D傻鳩真係聽師父講
2010年就賣樓
結果2018年先大跌
咁個8年升幅真係揼春囉

師父臨過年先使出「五行測市」大絕，仲以為佢唔記得點用𠻹

師父續年計嘅
有一年跌就可以正如筆者所說！

結果

某年某月某日：
筆者最感驕傲的是，多年來憑著獨立思考，一直力排眾議，苦口婆心的勸說大家要小心樓市爆破，
看！正如筆者所說，現今樓價已跌超過五成，現在回到五萬元一呎了！

師父成名絕招之一
係黃金金價
果然今年年尾
師父始終都技癢
要露兩手黃金絕活比街坊開下眼界

2017年11月至2018年1月：尋底格局。